<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GOBO</title>
    <link>http://gobo.tv/</link>
    <description>Recent content on GOBO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://gobo.tv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>REEL CGI 2015</title>
      <link>http://gobo.tv/work/reelcgi2015/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/reelcgi2015/</guid>
      <description>Orden de trabajos, nombre y productora:
00:02 Promo Seguridad / PRI
00:13 Vodafone WMC 2015 / GameTV
00:39 Promo GameTV / GameTV
00:48 Promo BetMaster APP / BetMaster
01:06 Intro Tekniset / Tekniset
01:11 Promo GameTV / GameTV
01:27 Vodafone M2M / GameTV
01:41 Intro Cink / Cink
01:45 Vodafone WMC 2014 / GameTV
01:56 Propuesta Vialidades / Propuesta para Gobierno del Estado
02:05 Promo RTVCM / RTVCM
02:17 Promo Nintendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REEL VFX 2015</title>
      <link>http://gobo.tv/work/reelvfx2015/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/reelvfx2015/</guid>
      <description>Orden de trabajos, nombre y productora:
00:03 Es Madrid / La Huella FX
00:15 Libertad / Oxes Multimedia
00:16 Expo Zaragoza / La Huella FX
00:20 Locatel / GameTV
00:27 Leche pascual / La Huella FX
00:29 Central Lechera Asturiana / La Huella FX
00:32 Vodafone EDP / GameTV
00:34 At칰n calvo / La Huella FX
00:38 Peugeot / La Huella FX
00:40 TRON: Legacy / Ollin VFX
01:12 La Hora Fr칤a / La Huella FX</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Houdini Displacements</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-09-19-houdini-displacements/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-09-19-houdini-displacements/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola de nuevo! 칄ste post es un resumen de una semana en la que en tiempos libres he re-visitado las posibilidades de modificaci칩n de la geometr칤a mediante texturas a trav칠s de la herramienta Displacement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En  nuestro caso no vamos a utilizar en los ejemplos archivos de im치genes, sino nodos tipo noise, los cuales mezclaremos y modificaremos para conseguir patrones y tipos de desplazamiento diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blackmagic Fusion 9 - VR</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-09-11-fusionvr/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-09-11-fusionvr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si hace unos posts habl치bamos sobre los programas que nos permit칤an editar material grabado en 360췈 y generar contenido en formato VR, hoy estamos de enhorabuena, porque la 칰ltima versi칩n de Blackmagic Fusion introduce nuevas herramientas para componer y crear este tipo de material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana 34 &#39;17</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-08-24-semana34/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-08-24-semana34/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;touchdesigner&#34;&gt;Touchdesigner&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Una parte fundadamental en el aprendizaje de un nuevo software es el soporte en forma de ayuda o tutoriales del propio desarrollador, pero tan importante como la documentaci칩n es el trabajo de personas que desinteresadamente ofrecen sus conocimientos a trav칠s de tutoriales y foros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redise침o de la web</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-08-12-redweb/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-08-12-redweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He aprovechado el par칩n vacacional para &lt;em&gt;reinventar&lt;/em&gt; la web, dando m치s protagonismo al blog, al cual espero ir a침adiendo m치s contenidos. Ahora la web tiene un dise침o m치s moderno, con un estilo de visualizaci칩n que se ajusta mejor a las diferentes resoluciones de las pantallas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programaci칩n visual para artistas III. vvvv</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-06-06-vvvv.1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-06-06-vvvv.1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por 칰ltimo, en 칠sta serie hablaremos de vvvv, un software de creaci칩n de contenido audiovisual mediante nodos, tal y como trabajamos en Max y Touchdesigner. Cuando utilizamos la programaci칩n a trav칠s de objetos como nodos vvvv lo define como &lt;mark&gt;&amp;ldquo;patching&amp;rdquo;&lt;/mark&gt;: uniendo diferentes nodos mediante sus entradas y salidas creamos una pieza de c칩digo ejecutable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shot II</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-05-13-shot-2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-05-13-shot-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Serie de videos proyectados en el FMX 2017 sobre Houdini: Motion Graphics, Generative Art&amp;hellip; muy interesantes! .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sidefx.com/community/fmx-2017-presentations/&#34;&gt;enlace: FMX 2017 Presentations Sidefx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programaci칩n visual para artistas II. TouchDesigner</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-05-12-touchdesigner/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-05-12-touchdesigner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si el mes pasado habl치bamos de Max/msp, del que a parte de su m칩dulo Jitter para generaci칩n de v칤deo en tiempo real destac치bamos las herramientas de audio, hoy hablamos de Derivative TouchDesigner, un software que se centra m치s en la parte de la imagen, manipulaci칩n de objetos 3D y con herramientas para la &lt;strong&gt;creaci칩n de interfaces&lt;/strong&gt; m치s s칩lidas, sin dejar atr치s las caracter칤sticas de entrada y salida anal칩gica y digital y procesamiento de datos desde pr치cticamente cualquier fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programaci칩n visual para artistas I. Max/Msp</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-programacion-visual-para-artistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-programacion-visual-para-artistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para la realizaci칩n de audiovisuales interactivos, hablando de instalaciones, presentaciones multimedia creativa o eventos en directo, los que somos m치s de la rama visual nos encontramos con el problema de encontrar una plataforma que nos permita realizar 칠ste tipo de proyectos sin volvernos locos con el aprendizaje de un lenguaje de programaci칩n o la realizaci칩n de aplicaciones complejas que ofrezcan la parte de interactividad junto a la creatividad y contenido audiovisual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>shot I</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-shot-i/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-shot-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;游꿚 El cantautor de moda de Marvel, Jim Croce: I got a name.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;spotify:track:2S0curmaVnRDRA4IBjigDb&#34;&gt;enlace: spotify&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El descuento para retornados con Iberia</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-03-24-el-descuento-para-retornados-de-iberia---copia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-03-24-el-descuento-para-retornados-de-iberia---copia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;!Ey! ya tengo todos mis papeles, regreso a Espa침a y desde la Consejer칤a de Trabajo y Seguridad Social del consulado de Espa침a en M칠xico me ofrece una estupenda oferta: un descuento del 60% en el viaje de ida en Iberia&amp;hellip; :/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una buena oferta, seguro. S칩lo tengo que entregar el libro de familia, el acta de matrimonio, la copia del pasaporte, la baja consular y la baja en hacienda, entregarlo en la susodicha consejer칤a en persona (8 horas de viaje, 800 pesos s칩lo en el autob칰s y un d칤a perdido) y al momento me dar치n la carta que.. tengo que entregar en persona el d칤a del pago de los billetes en las oficinas de Iberia en M칠xico en el aeropuerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video creaci칩n para redes sociales</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-03-23-video-creacion-para-redes-sociales-/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-03-23-video-creacion-para-redes-sociales-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada vez vemos m치s videos en las redes sociales; algunos sustituyen a la t칤pica imagen con alguna frase, y ahora crean relatos a trav칠s de la imagen en movimiento con texto superpuesto.
En otras ocasiones se utilizan para vender un producto u ofrecer servicios mediante animaciones sencillas de objetos o personajes. Otros permiten seleccionar el texto que parece ir escribi칠ndose en la pantalla, o directamente te permite la creaci칩n de gifs a partir de tu colecci칩n de im치genes del smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escenas 3D en la web</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-03-11-escenas-3d-en-la-web/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-03-11-escenas-3d-en-la-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si el 칰ltimo post lo dedicamos a las posibilidades de los v칤deos 360췈 para su reproducci칩n el web, ya sea Facebook o Youtube, hoy vamos a hablar de algunas posibilidades que tenemos de mostrar escenas 3D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos bastantes alternativas, dependiendo de lo que queramos y nuestros conocimientos; lo m치s sencillo ser칤a utlizar servicios como Sketchfab, Blend4web y Marmoset Viewer. Estas aplicaciones nos permiten a침adir un modelo 3d con sus texturas, iluminaci칩n y efectos para crear escenas simples sobre todo tipo turntables, es decir, poder girar la camara alrededor de la escena 3d para verla desde cualquier 치ngulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D en videos 360</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-02-24-3d-en-videos-360/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-02-24-3d-en-videos-360/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para ampliar los servicios a ofrecer a los clientes, he estado estudiando las diferentes maneras de presentar el material 3D de manera interactiva en la web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero y m치s sencillo a realizar son los videos 360췈, que pueden reproducirse en Youtube o en Facebook, pero,  qu칠 tipo de producto puedes realizar? para escenas 3D podr칤amos recrear lugares para visitas virtuales, presentaciones arquitect칩nicas para el sector inmobiliario, y animaciones que pudieran utilizar la libertad de visi칩n para crear narrativas m칰ltiples, por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEW el resumen</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-02-14-sew-el-resumen/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-02-14-sew-el-resumen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como os coment칠 la semana pasada estuvimos en el Startup Europe Weekeend en Valladolid. El martes tuvimos una charla de la Agencia de Desarrollo muy 칰til, en la que compartieron el tipo de ayuda que nos ofrecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre ellas el curso CREA, un curso de 30h en la que te ayudan a desarrollar un plan de empresa, las becas de 1500 eur para aquellos que vayan a formar una empresa, la Lanzadera de Empleo, ayudas reintegrables o el CreaNetwork.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Houdini 16 Amarok</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-02-08-houdini-16-amarok/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-02-08-houdini-16-amarok/</guid>
      <description>Hooooy se present칩 la nueva versi칩n de Houdini. Dentro de las novedades, como los nuevos iconos y herramientas de ayuda en el panel de nodos, y el men칰 contextual, que va a facilitar sobre todo el trabajo de modelado, tenemos una nueva herramienta de booleanas. Tal vez las nuevas herramientas de creaci칩n de esqueletos y rigs son los que m치s necesitaba en mi flujo de trabajo para poder tener en Houdini una herramienta para &amp;ldquo;todo&amp;rdquo;, no tan s칩lo espec칤fica para efectos y animaciones procedurales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Europe Week</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-02-06-startup-europe-week/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-02-06-startup-europe-week/</guid>
      <description>Esta semana es el Startup Europe Weekend, y dentro de las ciudades que organizan el evento est치 Valladolid. Durante 칠stos tres d칤as, habr치 charlas y presentaciones, tanto de empresas locales que nos contar치n sus experiencias, como organismos oficiales como la C치mara de Comercio con una charla sobre la b칰squeda de financiaci칩n. Si te pasas nos veremos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aterrizando</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-28-aterrizando/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-28-aterrizando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hop! ya estoy aqu칤. Valladolid, ciudad castellana y por estas fechas helada. Me recibes a bajo cero y un poco de lluvia, pero te lo perdono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte del cambio horario que me hace desear dormir a las siete de la tarde y no querer despertarme hasta las doce del mediod칤a, todo ha ido bien, muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciar una nueva vida en otro lugar aunque sea el tuyo, requiere de los tr치mites que imaginamos: seguridad social, hacienda, empadronamiento, certificados.. y visitas a extranjer칤a para solicitar el certificado de emigrante, la Agencia De Innovaci칩n para becas, subenciones, la C치mara de Comercio, etc..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quer칠taro - Valladolid</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-21-queretarovalladolid/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-21-queretarovalladolid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un a침o m치s viajo a la madre patria. Esta vez en cambio, es especial: con este viaje inicio mi mudanza definitiva; dejo M칠xico para volver a Espa침a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han sido 7 a침os que fueron lo que necesitaba en muchos aspectos; de sentirme bloqueado a nivel personal y profesional, para encontrarme con nuevas formas de ver la vida y sus oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ey, antes de contarte mi vida, siguamos con el tema que nos trae hoy:  cuanto se tarda en hacer el viaje de Quer칠taro a Valladolid?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones congeladas</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-19-presentaciones-congeladas/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-19-presentaciones-congeladas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos d칤as tuvimos una presentaci칩n para una serie de v칤deos animados educativos en un colegio, as칤 que me puse manos a la obra: primero la b칰squeda de referencias y empaparse un poco de lo que se hace ahora, tanto para v칤deos educativos para la BBC como infantiles en canales tipo Cartoon Networks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siendo un producto para un colegio, hay que ser conservador, con personajes &amp;ldquo;normales&amp;rdquo;, nada de pulpos habladores, vampiros y otra fauna. No es f치cil dar forma a la idea de una serie, aunque sea uno educativo con dos o tres personajes, y decorados actuales representados en el presente. A medida que creas 칠se mundo se enriquece, y empiezas a formar parte de 칠l, imagin치ndote c칩mo son los personajes, como actuan, d칩nde, cual es su psicolog칤a&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desmontando la T7500</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-16-desmontando-la-t7500/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-16-desmontando-la-t7500/</guid>
      <description>Mi querido equipo, tantos a침os juntos, no pod칤a dejar la Dell T7500 en M칠xico. As칤 que me propongo traerla en avi칩n.
El primer problema es el peso: 28Kg, que inevitablemente en Iberia me costar칤a el pago de una maleta extra con exceso de peso, es decir: entre 150 y 200 euros. Ok, vamos adesmontarla, y la llevar칠 en dos maletas.
El proceso de desmontaje es sencillo, realmente. Primero la tapa del procesador, discos duros y sus horquillas, tarjeta gr치fica, ventiladores delanteros, de los discos, fuente de alimentaci칩n, dvd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el consulado</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-10-por-el-consulado/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-10-por-el-consulado/</guid>
      <description>Me muevo a Espa침a! pero antes hay que hacer bastante papeleo, entre ellos darse de baja en algunos servicios y de alta en otros. Entre ellos el certificado de matrimonio y el certificado de emigrante.
Nadie sabe como conseguir pro aqu칤 el certificado de emigrante, y para el primero necesito un certificado (otro) de nacimiento de menos de seis meses; prentendo conseguirlo mediante el.. certificado! digital.
Pero nadie sabe (consulado honorario de Quer칠taro) sabe que es necesario rellenar una solicitud junto al c칩digo que te entrega el FNMT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acting for Animators</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-acting-for-animators/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-acting-for-animators/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Actualmente me encuentro leyendo 칠ste libro del escritor Ed Hooks, aprovechando que estoy realizando una propuesta sobre una serie de animaci칩n educativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede encontrar ahora a muy buen precio en Amazon como descarga digital para Kindle. En cambio y por expreso deseo del autor ya no se imprime en papel desde hace un tiempo y por lo tanto su precio es m치s elevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero que demeos de saber es que no estamos frente a un libro que nos ense침e c칩mo animar o recrear diferentes posiciones a nuestros personajes digitales.
Nos muestra en cambio, y mediante un lenguaje muy sencillo de entender a trav칠s de ejemplos, c칩mo &amp;ldquo;piensa&amp;rdquo; nuestro personaje, plantear las escenas desde un punto de vista &amp;ldquo;teatral&amp;rdquo;,  a trav칠s de &lt;strong&gt;Los siete principios esenciales de la actuaci칩n.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redshift GPU render</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-redshift3d/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-redshift3d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entonces te das cuenta de que tu CPU se ha hecho viejita, y que el nivel de render que deseas con esos nuevos algoritmos de iluminaci칩n global super-realistas se alejan de t칤 proporcionalmente a las horas de procesamiento de cada frame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piensas, ok, renderfarms! pero no todos los clientes te van a pagar por el servicio. Si es verdad que seguiran siendo indispensables para algunos trabajos, sobre todo en renders de Mantra de Houdini, que es CPU y siempre lo ser치.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ayto. Madrid</title>
      <link>http://gobo.tv/work/ayto.madrid/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/ayto.madrid/</guid>
      <description>Freelance 2D compositor, 3D trails en Houdini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betmaster</title>
      <link>http://gobo.tv/work/betmaster/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/betmaster/</guid>
      <description>Die침o, modelado, animaci칩n render. Edici칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chevrolet Seleccion</title>
      <link>http://gobo.tv/work/chevroletseleccion/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/chevroletseleccion/</guid>
      <description>Limpieza, tracking, integraci칩n, sustituci칩n de red y etalonaje de los planos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Choco Krispies</title>
      <link>http://gobo.tv/work/chocokrispies/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/chocokrispies/</guid>
      <description>Tracking, composici칩n</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cink</title>
      <link>http://gobo.tv/work/cink/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/cink/</guid>
      <description>Motion-graphics para promo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciudades Patrimonio</title>
      <link>http://gobo.tv/work/ciudadespatrimonio/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/ciudadespatrimonio/</guid>
      <description>Composici칩n 2D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECI XBOX</title>
      <link>http://gobo.tv/work/ecixbox/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/ecixbox/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Corte Ingl칠s</title>
      <link>http://gobo.tv/work/elcorteingles/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/elcorteingles/</guid>
      <description>Composici칩n, roto, keying.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expo Zaragoza</title>
      <link>http://gobo.tv/work/expozaragoza/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/expozaragoza/</guid>
      <description>Tracking 3D, limpieza de planos, integraci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game TV Promo</title>
      <link>http://gobo.tv/work/gametvpromo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/gametvpromo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gas Natural</title>
      <link>http://gobo.tv/work/gasnatural/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/gasnatural/</guid>
      <description>Composici칩n 2D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juegos a Fondo</title>
      <link>http://gobo.tv/work/juegosafondo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/juegosafondo/</guid>
      <description>Animaci칩n 3D para promo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Hora Fria</title>
      <link>http://gobo.tv/work/lahorafria/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/lahorafria/</guid>
      <description>Integraci칩n de 3D /Fume del departamento 3D. keying, clean, efectos y correci칩n de color.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leche Pascual</title>
      <link>http://gobo.tv/work/lechepascual/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/lechepascual/</guid>
      <description>Integraci칩n de modelo 3D, keying, clean y correci칩n de color.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendnetics</title>
      <link>http://gobo.tv/work/lendnetics/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/lendnetics/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Locatel</title>
      <link>http://gobo.tv/work/locatel/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/locatel/</guid>
      <description>Tracking, integraci칩n 2D sobre imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mc Donalds</title>
      <link>http://gobo.tv/work/mcdonalds/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/mcdonalds/</guid>
      <description>Animaci칩n, render y composici칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PRI Seguridad</title>
      <link>http://gobo.tv/work/priseguridad/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/priseguridad/</guid>
      <description>Animaci칩n 3D 4K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predial</title>
      <link>http://gobo.tv/work/predial/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/predial/</guid>
      <description>Integraci칩n / tracking sobre imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quiropr치ctica</title>
      <link>http://gobo.tv/work/quiropractica/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/quiropractica/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCM Radio</title>
      <link>http://gobo.tv/work/rcmradio/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/rcmradio/</guid>
      <description>Animaci칩n 3D para promo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seguros Libertad</title>
      <link>http://gobo.tv/work/seguroslibertad/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/seguroslibertad/</guid>
      <description>Track, limpieza e integraci칩n de nuevos logotipos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarjetas Optimismo</title>
      <link>http://gobo.tv/work/tarjetasoptimismo/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/tarjetasoptimismo/</guid>
      <description>Tracking e integraci칩n sobre croma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tekniset</title>
      <link>http://gobo.tv/work/tekniset/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/tekniset/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tekniset Plaka</title>
      <link>http://gobo.tv/work/teknisetplaka/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/teknisetplaka/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tron Legacy</title>
      <link>http://gobo.tv/work/tronlegacy/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/tronlegacy/</guid>
      <description>Compositor Senior Nuke. Proyecto estereosc칩pico. 14 planos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafone/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafone/</guid>
      <description>Integraci칩n, tracking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone Automotive</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafoneautomotive/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafoneautomotive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone M2M</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafonem2m/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafonem2m/</guid>
      <description>Animaci칩n 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone MWC 2014</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafonemwc2014/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafonemwc2014/</guid>
      <description>Animaci칩n 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone Ready Business</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafonereadybusiness/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafonereadybusiness/</guid>
      <description>3D, edici칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vodafone Tunel</title>
      <link>http://gobo.tv/work/vodafonetunel/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/work/vodafonetunel/</guid>
      <description>Formato panor치mico para proyecci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unos meses atr치s</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2016-07-18-unos-meses-atras/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2016-07-18-unos-meses-atras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uf, hace tiempo que no escrib칤a por aqu칤.
Nunca pens칠 que mi faceta de blogger fuera a proporcionar abundante-actualizada informaci칩n de lo que sucede en el estudio, aunque tengo que reconocer que cuatro meses son demasiados, as칤 que vamos a ponernos al d칤a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>me</title>
      <link>http://gobo.tv/me/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/me/</guid>
      <description>email carlos@gobo.tv || movil: 684 30 28 15  Carlos 
Inici칩 como profesional en a침o 2000 como grafista en el Grupo Europroducciones, realizando trabajos de motion graphics, continuidad, decorados virtuales e imagen corporativa para televisiones generalistas y canales tem치ticos.
Despu칠s de 칠ste primer contacto ya como freelance, sigui칩 ofreciendo servicios para productoras como Mediasat, Telef칩nica TSA, Videoreport y Brainstorm Multimedia.
Un paso importante fu칠 la especializaci칩n como compositor 2d en estudios de postproducci칩n, a partir del a침o 2006.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>blog</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>