<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software on GOBO</title>
    <link>http://gobo.tv/tags/software/</link>
    <description>Recent content in Software on GOBO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://gobo.tv/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Houdini Displacements</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-09-19-houdini-displacements/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-09-19-houdini-displacements/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hola de nuevo! Éste post es un resumen de una semana en la que en tiempos libres he re-visitado las posibilidades de modificación de la geometría mediante texturas a través de la herramienta Displacement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En  nuestro caso no vamos a utilizar en los ejemplos archivos de imágenes, sino nodos tipo noise, los cuales mezclaremos y modificaremos para conseguir patrones y tipos de desplazamiento diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blackmagic Fusion 9 - VR</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-09-11-fusionvr/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-09-11-fusionvr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si hace unos posts hablábamos sobre los programas que nos permitían editar material grabado en 360º y generar contenido en formato VR, hoy estamos de enhorabuena, porque la última versión de Blackmagic Fusion introduce nuevas herramientas para componer y crear este tipo de material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación visual para artistas III. vvvv</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-06-06-vvvv.1/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-06-06-vvvv.1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por último, en ésta serie hablaremos de vvvv, un software de creación de contenido audiovisual mediante nodos, tal y como trabajamos en Max y Touchdesigner. Cuando utilizamos la programación a través de objetos como nodos vvvv lo define como &lt;mark&gt;&amp;ldquo;patching&amp;rdquo;&lt;/mark&gt;: uniendo diferentes nodos mediante sus entradas y salidas creamos una pieza de código ejecutable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación visual para artistas II. TouchDesigner</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-05-12-touchdesigner/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-05-12-touchdesigner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si el mes pasado hablábamos de Max/msp, del que a parte de su módulo Jitter para generación de vídeo en tiempo real destacábamos las herramientas de audio, hoy hablamos de Derivative TouchDesigner, un software que se centra más en la parte de la imagen, manipulación de objetos 3D y con herramientas para la &lt;strong&gt;creación de interfaces&lt;/strong&gt; más sólidas, sin dejar atrás las características de entrada y salida analógica y digital y procesamiento de datos desde prácticamente cualquier fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación visual para artistas I. Max/Msp</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-programacion-visual-para-artistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-04-10-programacion-visual-para-artistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para la realización de audiovisuales interactivos, hablando de instalaciones, presentaciones multimedia creativa o eventos en directo, los que somos más de la rama visual nos encontramos con el problema de encontrar una plataforma que nos permita realizar éste tipo de proyectos sin volvernos locos con el aprendizaje de un lenguaje de programación o la realización de aplicaciones complejas que ofrezcan la parte de interactividad junto a la creatividad y contenido audiovisual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Houdini 16 Amarok</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-02-08-houdini-16-amarok/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-02-08-houdini-16-amarok/</guid>
      <description>Hooooy se presentó la nueva versión de Houdini. Dentro de las novedades, como los nuevos iconos y herramientas de ayuda en el panel de nodos, y el menú contextual, que va a facilitar sobre todo el trabajo de modelado, tenemos una nueva herramienta de booleanas. Tal vez las nuevas herramientas de creación de esqueletos y rigs son los que más necesitaba en mi flujo de trabajo para poder tener en Houdini una herramienta para &amp;ldquo;todo&amp;rdquo;, no tan sólo específica para efectos y animaciones procedurales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redshift GPU render</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-redshift3d/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-03-redshift3d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entonces te das cuenta de que tu CPU se ha hecho viejita, y que el nivel de render que deseas con esos nuevos algoritmos de iluminación global super-realistas se alejan de tí proporcionalmente a las horas de procesamiento de cada frame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piensas, ok, renderfarms! pero no todos los clientes te van a pagar por el servicio. Si es verdad que seguiran siendo indispensables para algunos trabajos, sobre todo en renders de Mantra de Houdini, que es CPU y siempre lo será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>