<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on GOBO</title>
    <link>http://gobo.tv/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on GOBO</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://gobo.tv/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Semana 34 &#39;17</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-08-24-semana34/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-08-24-semana34/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;touchdesigner&#34;&gt;Touchdesigner&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Una parte fundadamental en el aprendizaje de un nuevo software es el soporte en forma de ayuda o tutoriales del propio desarrollador, pero tan importante como la documentación es el trabajo de personas que desinteresadamente ofrecen sus conocimientos a través de tutoriales y foros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rediseño de la web</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-08-12-redweb/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-08-12-redweb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;He aprovechado el parón vacacional para &lt;em&gt;reinventar&lt;/em&gt; la web, dando más protagonismo al blog, al cual espero ir añadiendo más contenidos. Ahora la web tiene un diseño más moderno, con un estilo de visualización que se ajusta mejor a las diferentes resoluciones de las pantallas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El descuento para retornados con Iberia</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-03-24-el-descuento-para-retornados-de-iberia---copia/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-03-24-el-descuento-para-retornados-de-iberia---copia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;!Ey! ya tengo todos mis papeles, regreso a España y desde la Consejería de Trabajo y Seguridad Social del consulado de España en México me ofrece una estupenda oferta: un descuento del 60% en el viaje de ida en Iberia&amp;hellip; :/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una buena oferta, seguro. Sólo tengo que entregar el libro de familia, el acta de matrimonio, la copia del pasaporte, la baja consular y la baja en hacienda, entregarlo en la susodicha consejería en persona (8 horas de viaje, 800 pesos sólo en el autobús y un día perdido) y al momento me darán la carta que.. tengo que entregar en persona el día del pago de los billetes en las oficinas de Iberia en México en el aeropuerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aterrizando</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-28-aterrizando/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-28-aterrizando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hop! ya estoy aquí. Valladolid, ciudad castellana y por estas fechas helada. Me recibes a bajo cero y un poco de lluvia, pero te lo perdono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte del cambio horario que me hace desear dormir a las siete de la tarde y no querer despertarme hasta las doce del mediodía, todo ha ido bien, muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iniciar una nueva vida en otro lugar aunque sea el tuyo, requiere de los trámites que imaginamos: seguridad social, hacienda, empadronamiento, certificados.. y visitas a extranjería para solicitar el certificado de emigrante, la Agencia De Innovación para becas, subenciones, la Cámara de Comercio, etc..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Querétaro - Valladolid</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-21-queretarovalladolid/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-21-queretarovalladolid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un año más viajo a la madre patria. Esta vez en cambio, es especial: con este viaje inicio mi mudanza definitiva; dejo México para volver a España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han sido 7 años que fueron lo que necesitaba en muchos aspectos; de sentirme bloqueado a nivel personal y profesional, para encontrarme con nuevas formas de ver la vida y sus oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ey, antes de contarte mi vida, siguamos con el tema que nos trae hoy: ¿ cuanto se tarda en hacer el viaje de Querétaro a Valladolid?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones congeladas</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-19-presentaciones-congeladas/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-19-presentaciones-congeladas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace unos días tuvimos una presentación para una serie de vídeos animados educativos en un colegio, así que me puse manos a la obra: primero la búsqueda de referencias y empaparse un poco de lo que se hace ahora, tanto para vídeos educativos para la BBC como infantiles en canales tipo Cartoon Networks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siendo un producto para un colegio, hay que ser conservador, con personajes &amp;ldquo;normales&amp;rdquo;, nada de pulpos habladores, vampiros y otra fauna. No es fácil dar forma a la idea de una serie, aunque sea uno educativo con dos o tres personajes, y decorados actuales representados en el presente. A medida que creas ése mundo se enriquece, y empiezas a formar parte de él, imaginándote cómo son los personajes, como actuan, dónde, cual es su psicología&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desmontando la T7500</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-16-desmontando-la-t7500/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-16-desmontando-la-t7500/</guid>
      <description>Mi querido equipo, tantos años juntos, no podía dejar la Dell T7500 en México. Así que me propongo traerla en avión.
El primer problema es el peso: 28Kg, que inevitablemente en Iberia me costaría el pago de una maleta extra con exceso de peso, es decir: entre 150 y 200 euros. Ok, vamos adesmontarla, y la llevaré en dos maletas.
El proceso de desmontaje es sencillo, realmente. Primero la tapa del procesador, discos duros y sus horquillas, tarjeta gráfica, ventiladores delanteros, de los discos, fuente de alimentación, dvd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el consulado</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2017-01-10-por-el-consulado/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2017-01-10-por-el-consulado/</guid>
      <description>Me muevo a España! pero antes hay que hacer bastante papeleo, entre ellos darse de baja en algunos servicios y de alta en otros. Entre ellos el certificado de matrimonio y el certificado de emigrante.
Nadie sabe como conseguir pro aquí el certificado de emigrante, y para el primero necesito un certificado (otro) de nacimiento de menos de seis meses; prentendo conseguirlo mediante el.. certificado! digital.
Pero nadie sabe (consulado honorario de Querétaro) sabe que es necesario rellenar una solicitud junto al código que te entrega el FNMT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unos meses atrás</title>
      <link>http://gobo.tv/blog/2016-07-18-unos-meses-atras/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://gobo.tv/blog/2016-07-18-unos-meses-atras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uf, hace tiempo que no escribía por aquí.
Nunca pensé que mi faceta de blogger fuera a proporcionar abundante-actualizada información de lo que sucede en el estudio, aunque tengo que reconocer que cuatro meses son demasiados, así que vamos a ponernos al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>